![sort_dance.jpg](/img/sort_dance.jpg "Sortieren im Ungarischen Tanz")

# Sortieren von Schildkröten in Python

Mit Sacha aka (also known as) "sasax" habt ihr einen Sortieralgorithmus angeschaut. Im Code wird eine Liste mit Zahlen definiert. Danach wird in der Funktion "bubble_sort" sortiert.

> Dieser Algorithmus heisst "Bubble-Sort".
Es gibt aber auch noch andere Sortieralgorithmen: Es gibt zum Beispiel "Combsort", "Binary Tree Sort", "Gnomesort", "Quicksort", "Slowsort", usw..

Du kannst hier Videos von verschiedenen Ungarischen Tänzen, die Sortieralgorithmen aufzeigen auf YouTube schauen:
[https://www.youtube.com/playlist?list=PLOmdoKois7_FK-ySGwHBkltzB11snW7KQ](https://www.youtube.com/playlist?list=PLOmdoKois7_FK-ySGwHBkltzB11snW7KQ) 

# Anleitung der Aufgabe

1. Kopiere den Code von hier unten oder von sasax GitHub-Seite in die Python-IDLE. 
Hier kommt der Link zu sasax Seite: https://github.com/sasax/turtle/blob/master/main.py
2. Programmiere eine andere Variante um zu sortieren. 
3. Verändere die Zahlen und die Farben.

> Viel Spass :D !

```python
import turtle
import time


# Funktion, die die Schildkröte zeichnet
def drawBar(t, height, color):

    # Fängt an, diese Form zu füllen
    t.fillcolor(color)
    t.begin_fill()
    t.left(90)
    t.forward(height)
    t.write(str(height))
    t.right(90)
    t.forward(40)
    t.right(90)
    t.forward(height)
    t.left(90)

    # Hört auf, diese Form zu füllen
    t.end_fill()


wn = turtle.Screen()

# Array welches zu sortieren ist
xs = [3, 6, 2, 5, 0, 9, 10, 7, 1, 4, 8]
xs.append(7)
xs.append(2)
border = 10


def hex_to_RGB(hex):
    ''' "#FFFFFF" -> [255,255,255] '''
    # range(Start, Stop[, Schritt])
    return [int(hex[i:i + 2], 16) for i in range(1, 6, 2)]


def RGB_to_hex(RGB):
    ''' [255,255,255] -> "#FFFFFF" '''
    # format(eingabe, 'x'),  x steht für Hexadezimal
    return "#" + format(RGB[0], 'x') + format(RGB[1], 'x') + format(RGB[2], 'x')


def linear_gradient(n=307):
    # Übersetzt Anfongsfarbe und Endfarbe in RGB-Form.
    s = hex_to_RGB("#000000")
    f = hex_to_RGB("#FFFFFF")
    # Initialisiert die Startfarbe weiss
    RGB_list = ["#000000"]
    # Calcuate a color at each evenly spaced value of t from 1 to n
    # Berechnet die Farben für jeden gleichmäßig verteilten Wert von 1 bis n
    for t in range(1, n):
        #  Sätzt die Farben, um so tiefer die Zahl um so heller
        curr_vector = [int((float(t) / (n - 1)) * 255) for j in range(3)]
        # Fügt die Zahl in das Array ein.
        RGB_list.append(RGB_to_hex(curr_vector))
    return RGB_list


def drawGraph(xs):
    # Die Schildkröte zeichnet alles auf einmal
    wn.tracer(0, 0)

    # findet das grösste Element der Liste heraus
    maxheight = max(xs)

    # zählt wieviele Zahlen zu sortieren sind
    numbers = len(xs)

    # Passt die Grösse des Anzeigefenster an
    wn.setworldcoordinates(0 - border, 0 - border,
                           40 * numbers + border,
                           maxheight + border)

    tess = turtle.Turtle()
    tess.pensize(3)

    # Iteriert durch jeden Balken und zeichnet ihn auch
    for i in range(len(xs)):
        drawBar(tess, xs[i],
                linear_gradient(len(xs))[xs[i]])
    turtle.update()

    time.sleep(0.3)


    # löscht die Oberfläche
    turtle.clear()
    turtle.reset()
    turtle.clearscreen()



# Tauscht das Element von der pos1 mit dem Element von pos2 aus
def swapPositions(list, pos1, pos2):
    first_ele = list.pop(pos1)
    second_ele = list.pop(pos2 - 1)

    list.insert(pos1, second_ele)
    list.insert(pos2, first_ele)

    return list

def bubble_sort(array):
    n = len(array)

    for i in range(n):
        for j in range(n - 1 - i):
            if array[j] <= array[j + 1]: # (== !==) < > >= <=
                swapPositions(array, j, j + 1)
            drawGraph(array)

bubble_sort(xs)

#
#wn.exitonclick()
```
